
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Z}+x_{N}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Z}+y_{N}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{10}{2}=5$ \\
$y_{G}=\dfrac{1 + 8}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$\bm{G\left(5;\frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Z}+x_{V}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Z}+y_{V}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-10 + 4}{2}=-3$ \\
$y_{P}=\dfrac{-6 - 5}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{P\left(-3;- \frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{H}+x_{W}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{H}+y_{W}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{23}{40}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{14}{5} - \frac{5}{4}}{2}=- \frac{81}{40}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{23}{40};- \frac{81}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{T}+x_{V}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{T}+y_{V}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{\frac{4}{3} + \frac{7}{3}}{2}=\frac{11}{6}$ \\
$y_{E}=\dfrac{\frac{2}{5} + \frac{16}{5}}{2}=\frac{9}{5}$ \\
$\bm{E\left(\frac{11}{6};\frac{9}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $R$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[RT]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{R}+x_{T}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{R}+y_{T}}{2}$\\
$2=\dfrac{-6+x_{T}}{2}$ \\
$2\times 2=-6+x_{T}$ \\
$4=-6+x_{T}$ \\
$x_{T}=4 + 6=\bm{10}$ \\
$0=\dfrac{1+y_{T}}{2}$ \\
$0\times 2=1+y_{T}$ \\
$0=1+y_{T}$ \\
$y_{T}=-1=\bm{-1}$ \\$\bm{T\left(10;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $R$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[RQ]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{R}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{R}+y_{Q}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-7+x_{Q}}{2}$ \\
$-4\times 2=-7+x_{Q}$ \\
$-8=-7+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-8 + 7=\bm{-1}$ \\
$2=\dfrac{2+y_{Q}}{2}$ \\
$2\times 2=2+y_{Q}$ \\
$4=2+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-2 + 4=\bm{2}$ \\$\bm{Q\left(-1;2\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $A$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[AS]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{A}+x_{S}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{A}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{\frac{13}{5}+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=\frac{13}{5}+x_{S}$ \\
$- \frac{4}{3}=\frac{13}{5}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{13}{5} - \frac{4}{3}=\bm{- \frac{59}{15}}$ \\
$\frac{3}{2}=\dfrac{\frac{23}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$\frac{3}{2}\times 2=\frac{23}{5}+y_{S}$ \\
$3=\frac{23}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{23}{5} + 3=\bm{- \frac{8}{5}}$ \\$\bm{S\left(- \frac{59}{15};- \frac{8}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $D$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[DW]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{D}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{D}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{15}{4}=\dfrac{0+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=0+x_{W}$ \\
$\frac{15}{2}=0+x_{W}$ \\
$x_{W}=\frac{15}{2}=\bm{\frac{15}{2}}$ \\
$\frac{14}{5}=\dfrac{\frac{13}{6}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{14}{5}\times 2=\frac{13}{6}+y_{W}$ \\
$\frac{28}{5}=\frac{13}{6}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{13}{6} + \frac{28}{5}=\bm{\frac{103}{30}}$ \\$\bm{W\left(\frac{15}{2};\frac{103}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$UG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UG=\sqrt{ \left(-7 - 6 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$UG=\sqrt{ \left(-13 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$UG=\sqrt{ 169 +1 }=\sqrt{ 170 }=\bm{\sqrt{170}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$NC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NC=\sqrt{ \left(-5 - 2 \right)^2 +\left(-5 - 1 \right)^2 }$\\
$NC=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$NC=\sqrt{ 49 +36 }=\sqrt{ 85 }=\bm{\sqrt{85}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{F}+x_{D}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{F}+y_{D}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$y_{V}=\dfrac{-1 + 1}{2}=0$ \\
$\bm{V\left(-4;0\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{V}+x_{P}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{V}+y_{P}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-2 - 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-9 + 6}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{F\left(- \frac{3}{2};- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{B}+x_{C}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{B}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{\frac{6}{5} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{5}{2} + \frac{13}{6}}{2}=- \frac{1}{6}$ \\
$\bm{Q\left(\frac{5}{2};- \frac{1}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{T}+x_{Y}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{T}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{\frac{11}{3} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{121}{30}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{19}{6} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{77}{24}$ \\
$\bm{W\left(\frac{121}{30};\frac{77}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $L$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[LG]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{L}+x_{G}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{L}+y_{G}}{2}$\\
$5=\dfrac{5+x_{G}}{2}$ \\
$5\times 2=5+x_{G}$ \\
$10=5+x_{G}$ \\
$x_{G}=-5 + 10=\bm{5}$ \\
$-6=\dfrac{10+y_{G}}{2}$ \\
$-6\times 2=10+y_{G}$ \\
$-12=10+y_{G}$ \\
$y_{G}=-12 - 10=\bm{-22}$ \\$\bm{G\left(5;-22\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $C$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[CT]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{C}+x_{T}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{C}+y_{T}}{2}$\\
$5=\dfrac{10+x_{T}}{2}$ \\
$5\times 2=10+x_{T}$ \\
$10=10+x_{T}$ \\
$x_{T}=-10 + 10=\bm{0}$ \\
$4=\dfrac{-9+y_{T}}{2}$ \\
$4\times 2=-9+y_{T}$ \\
$8=-9+y_{T}$ \\
$y_{T}=8 + 9=\bm{17}$ \\$\bm{T\left(0;17\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $A$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[AE]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{A}+x_{E}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{A}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{10}{3}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{9}{5}\times 2=- \frac{10}{3}+x_{E}$ \\
$\frac{18}{5}=- \frac{10}{3}+x_{E}$ \\
$x_{E}=\frac{10}{3} + \frac{18}{5}=\bm{\frac{104}{15}}$ \\
$\frac{11}{6}=\dfrac{- \frac{1}{2}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{11}{6}\times 2=- \frac{1}{2}+y_{E}$ \\
$\frac{11}{3}=- \frac{1}{2}+y_{E}$ \\
$y_{E}=\frac{1}{2} + \frac{11}{3}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\$\bm{E\left(\frac{104}{15};\frac{25}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $V$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[VL]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{V}+x_{L}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{V}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{5}{4}=\dfrac{- \frac{5}{2}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{5}{4}\times 2=- \frac{5}{2}+x_{L}$ \\
$- \frac{5}{2}=- \frac{5}{2}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{5}{2} + \frac{5}{2}=\bm{0}$ \\
$- \frac{11}{5}=\dfrac{\frac{4}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{11}{5}\times 2=\frac{4}{5}+y_{L}$ \\
$- \frac{22}{5}=\frac{4}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{22}{5} - \frac{4}{5}=\bm{- \frac{26}{5}}$ \\$\bm{L\left(0;- \frac{26}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-7 - 3 \right)^2 +\left(-10 + 7 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ 100 +9 }=\sqrt{ 109 }=\bm{\sqrt{109}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YL=\sqrt{ \left(-4 + 7 \right)^2 +\left(-7 + 5 \right)^2 }$\\
$YL=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$YL=\sqrt{ 9 +4 }=\sqrt{ 13 }=\bm{\sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{V}+x_{U}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{V}+y_{U}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-10 - 2}{2}=-6$ \\
$y_{M}=\dfrac{-4 + 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{M\left(-6;- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{F}+x_{Y}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{F}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-5 + 4}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-2 - 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{1}{2};- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{C}+x_{U}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{C}+y_{U}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-4 - \frac{7}{4}}{2}=- \frac{23}{8}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{22}{5} + \frac{14}{5}}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{23}{8};- \frac{4}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{U}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{U}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{8}{3} - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{13}{5} + \frac{11}{4}}{2}=\frac{107}{40}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{3}{2};\frac{107}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $V$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[VX]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{V}+x_{X}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{V}+y_{X}}{2}$\\
$-6=\dfrac{0+x_{X}}{2}$ \\
$-6\times 2=0+x_{X}$ \\
$-12=0+x_{X}$ \\
$x_{X}=-12=\bm{-12}$ \\
$10=\dfrac{4+y_{X}}{2}$ \\
$10\times 2=4+y_{X}$ \\
$20=4+y_{X}$ \\
$y_{X}=-4 + 20=\bm{16}$ \\$\bm{X\left(-12;16\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $L$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[LK]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{L}+x_{K}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{L}+y_{K}}{2}$\\
$3=\dfrac{-8+x_{K}}{2}$ \\
$3\times 2=-8+x_{K}$ \\
$6=-8+x_{K}$ \\
$x_{K}=6 + 8=\bm{14}$ \\
$6=\dfrac{1+y_{K}}{2}$ \\
$6\times 2=1+y_{K}$ \\
$12=1+y_{K}$ \\
$y_{K}=-1 + 12=\bm{11}$ \\$\bm{K\left(14;11\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $V$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[VZ]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{V}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{V}+y_{Z}}{2}$\\
$5=\dfrac{- \frac{5}{3}+x_{Z}}{2}$ \\
$5\times 2=- \frac{5}{3}+x_{Z}$ \\
$10=- \frac{5}{3}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=\frac{5}{3} + 10=\bm{\frac{35}{3}}$ \\
$\frac{22}{5}=\dfrac{\frac{7}{6}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{22}{5}\times 2=\frac{7}{6}+y_{Z}$ \\
$\frac{44}{5}=\frac{7}{6}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{7}{6} + \frac{44}{5}=\bm{\frac{229}{30}}$ \\$\bm{Z\left(\frac{35}{3};\frac{229}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $L$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[LA]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{L}+x_{A}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{L}+y_{A}}{2}$\\
$\frac{4}{3}=\dfrac{\frac{11}{4}+x_{A}}{2}$ \\
$\frac{4}{3}\times 2=\frac{11}{4}+x_{A}$ \\
$\frac{8}{3}=\frac{11}{4}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{11}{4} + \frac{8}{3}=\bm{- \frac{1}{12}}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{13}{5}+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{13}{5}+y_{A}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{13}{5}+y_{A}$ \\
$y_{A}=- \frac{10}{3} - \frac{13}{5}=\bm{- \frac{89}{15}}$ \\$\bm{A\left(- \frac{1}{12};- \frac{89}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$YT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YT=\sqrt{ \left(-8 + 6 \right)^2 +\left(-1 + 3 \right)^2 }$\\
$YT=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$YT=\sqrt{ 4 +4 }=\sqrt{ 8 }=\bm{2 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ \left(-8 + 8 \right)^2 +\left(-8 + 2 \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ 0 +36 }=\sqrt{ 36 }=\bm{6}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{L}+x_{D}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{L}+y_{D}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-7 + 6}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{5 + 10}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{1}{2};\frac{15}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{P}+x_{M}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{P}+y_{M}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-9 - 2}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$\bm{A\left(- \frac{11}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{K}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{K}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{\frac{5}{3} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{67}{30}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{17}{4} + 1}{2}=- \frac{13}{8}$ \\
$\bm{M\left(\frac{67}{30};- \frac{13}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{W}+x_{M}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{W}+y_{M}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{7}{6} + \frac{17}{6}}{2}=\frac{5}{6}$ \\
$y_{U}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{97}{40}$ \\
$\bm{U\left(\frac{5}{6};\frac{97}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $G$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[GK]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{G}+x_{K}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{G}+y_{K}}{2}$\\
$1=\dfrac{9+x_{K}}{2}$ \\
$1\times 2=9+x_{K}$ \\
$2=9+x_{K}$ \\
$x_{K}=-9 + 2=\bm{-7}$ \\
$5=\dfrac{-1+y_{K}}{2}$ \\
$5\times 2=-1+y_{K}$ \\
$10=-1+y_{K}$ \\
$y_{K}=1 + 10=\bm{11}$ \\$\bm{K\left(-7;11\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $C$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[CN]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{C}+x_{N}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{C}+y_{N}}{2}$\\
$3=\dfrac{10+x_{N}}{2}$ \\
$3\times 2=10+x_{N}$ \\
$6=10+x_{N}$ \\
$x_{N}=-10 + 6=\bm{-4}$ \\
$4=\dfrac{3+y_{N}}{2}$ \\
$4\times 2=3+y_{N}$ \\
$8=3+y_{N}$ \\
$y_{N}=-3 + 8=\bm{5}$ \\$\bm{N\left(-4;5\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $A$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[AF]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{A}+x_{F}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{A}+y_{F}}{2}$\\
$-3=\dfrac{- \frac{7}{3}+x_{F}}{2}$ \\
$-3\times 2=- \frac{7}{3}+x_{F}$ \\
$-6=- \frac{7}{3}+x_{F}$ \\
$x_{F}=-6 + \frac{7}{3}=\bm{- \frac{11}{3}}$ \\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{\frac{22}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=\frac{22}{5}+y_{F}$ \\
$- \frac{24}{5}=\frac{22}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=- \frac{24}{5} - \frac{22}{5}=\bm{- \frac{46}{5}}$ \\$\bm{F\left(- \frac{11}{3};- \frac{46}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $F$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[FY]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{F}+x_{Y}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{F}+y_{Y}}{2}$\\
$\frac{24}{5}=\dfrac{\frac{24}{5}+x_{Y}}{2}$ \\
$\frac{24}{5}\times 2=\frac{24}{5}+x_{Y}$ \\
$\frac{48}{5}=\frac{24}{5}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{24}{5} + \frac{48}{5}=\bm{\frac{24}{5}}$ \\
$- \frac{9}{4}=\dfrac{\frac{14}{5}+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{9}{4}\times 2=\frac{14}{5}+y_{Y}$ \\
$- \frac{9}{2}=\frac{14}{5}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{9}{2} - \frac{14}{5}=\bm{- \frac{73}{10}}$ \\$\bm{Y\left(\frac{24}{5};- \frac{73}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XE=\sqrt{ \left(-6 + 4 \right)^2 +\left(-6 + 8 \right)^2 }$\\
$XE=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$XE=\sqrt{ 4 +4 }=\sqrt{ 8 }=\bm{2 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$SW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SW=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-5 - 3 \right)^2 }$\\
$SW=\sqrt{ \left(3 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$SW=\sqrt{ 9 +64 }=\sqrt{ 73 }=\bm{\sqrt{73}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{K}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{K}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{3 + 9}{2}=6$ \\
$y_{R}=\dfrac{6}{2}=3$ \\
$\bm{R\left(6;3\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Z}+x_{N}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Z}+y_{N}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-9 - 6}{2}=- \frac{15}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{5 + 6}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{15}{2};\frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{S}+x_{Z}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{S}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{2}{3}}{2}=- \frac{7}{4}$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{5}{4} + 2}{2}=\frac{13}{8}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{7}{4};\frac{13}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{G}+x_{F}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{G}+y_{F}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{13}{3} + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{4}{3}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{22}{5} - \frac{22}{5}}{2}=- \frac{22}{5}$ \\
$\bm{Q\left(- \frac{4}{3};- \frac{22}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[QF]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Q}+x_{F}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Q}+y_{F}}{2}$\\
$5=\dfrac{9+x_{F}}{2}$ \\
$5\times 2=9+x_{F}$ \\
$10=9+x_{F}$ \\
$x_{F}=-9 + 10=\bm{1}$ \\
$7=\dfrac{6+y_{F}}{2}$ \\
$7\times 2=6+y_{F}$ \\
$14=6+y_{F}$ \\
$y_{F}=-6 + 14=\bm{8}$ \\$\bm{F\left(1;8\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $C$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[CN]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{C}+x_{N}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{C}+y_{N}}{2}$\\
$-7=\dfrac{1+x_{N}}{2}$ \\
$-7\times 2=1+x_{N}$ \\
$-14=1+x_{N}$ \\
$x_{N}=-14 - 1=\bm{-15}$ \\
$-7=\dfrac{0+y_{N}}{2}$ \\
$-7\times 2=0+y_{N}$ \\
$-14=0+y_{N}$ \\
$y_{N}=-14=\bm{-14}$ \\$\bm{N\left(-15;-14\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $X$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[XH]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{X}+x_{H}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{X}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{9}{2}=\dfrac{5+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{9}{2}\times 2=5+x_{H}$ \\
$9=5+x_{H}$ \\
$x_{H}=-5 + 9=\bm{4}$ \\
$\frac{1}{4}=\dfrac{- \frac{4}{5}+y_{H}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=- \frac{4}{5}+y_{H}$ \\
$\frac{1}{2}=- \frac{4}{5}+y_{H}$ \\
$y_{H}=\frac{1}{2} + \frac{4}{5}=\bm{\frac{13}{10}}$ \\$\bm{H\left(4;\frac{13}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $E$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[EV]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{E}+x_{V}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{E}+y_{V}}{2}$\\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{19}{4}+x_{V}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{19}{4}+x_{V}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{19}{4}+x_{V}$ \\
$x_{V}=- \frac{19}{4} - \frac{10}{3}=\bm{- \frac{97}{12}}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{\frac{13}{4}+y_{V}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=\frac{13}{4}+y_{V}$ \\
$-5=\frac{13}{4}+y_{V}$ \\
$y_{V}=-5 - \frac{13}{4}=\bm{- \frac{33}{4}}$ \\$\bm{V\left(- \frac{97}{12};- \frac{33}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$EK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ \left(-6 + 2 \right)^2 +\left(-2 + 2 \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$EK=\sqrt{ 16 +0 }=\sqrt{ 16 }=\bm{4}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZQ=\sqrt{ \left(-5 + 5 \right)^2 +\left(-7 - 6 \right)^2 }$\\
$ZQ=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-13 \right)^2 }$\\
$ZQ=\sqrt{ 0 +169 }=\sqrt{ 169 }=\bm{13}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Y}+x_{P}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Y}+y_{P}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-8 - 6}{2}=-7$ \\
$y_{K}=\dfrac{-5 + 8}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{K\left(-7;\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{U}+x_{H}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{U}+y_{H}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 - 3}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-6 - 4}{2}=-5$ \\
$\bm{V\left(- \frac{13}{2};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{Q}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{Q}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{7}{6} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{11}{3} + \frac{1}{2}}{2}=- \frac{19}{12}$ \\
$\bm{W\left(\frac{3}{2};- \frac{19}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{R}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{R}+y_{X}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{19}{4}}{2}=\frac{47}{40}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{1}{2}}{2}=- \frac{19}{20}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{47}{40};- \frac{19}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[YA]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{Y}+x_{A}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{Y}+y_{A}}{2}$\\
$-1=\dfrac{2+x_{A}}{2}$ \\
$-1\times 2=2+x_{A}$ \\
$-2=2+x_{A}$ \\
$x_{A}=-2 - 2=\bm{-4}$ \\
$-8=\dfrac{-5+y_{A}}{2}$ \\
$-8\times 2=-5+y_{A}$ \\
$-16=-5+y_{A}$ \\
$y_{A}=-16 + 5=\bm{-11}$ \\$\bm{A\left(-4;-11\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $F$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[FE]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{F}+x_{E}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{F}+y_{E}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-4+x_{E}}{2}$ \\
$-6\times 2=-4+x_{E}$ \\
$-12=-4+x_{E}$ \\
$x_{E}=-12 + 4=\bm{-8}$ \\
$-8=\dfrac{10+y_{E}}{2}$ \\
$-8\times 2=10+y_{E}$ \\
$-16=10+y_{E}$ \\
$y_{E}=-16 - 10=\bm{-26}$ \\$\bm{E\left(-8;-26\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[ZD]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Z}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Z}+y_{D}}{2}$\\
$\frac{11}{3}=\dfrac{- \frac{19}{4}+x_{D}}{2}$ \\
$\frac{11}{3}\times 2=- \frac{19}{4}+x_{D}$ \\
$\frac{22}{3}=- \frac{19}{4}+x_{D}$ \\
$x_{D}=\frac{19}{4} + \frac{22}{3}=\bm{\frac{145}{12}}$ \\
$\frac{19}{5}=\dfrac{\frac{5}{6}+y_{D}}{2}$ \\
$\frac{19}{5}\times 2=\frac{5}{6}+y_{D}$ \\
$\frac{38}{5}=\frac{5}{6}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{5}{6} + \frac{38}{5}=\bm{\frac{203}{30}}$ \\$\bm{D\left(\frac{145}{12};\frac{203}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $D$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[DB]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{B}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{7}{5}=\dfrac{- \frac{8}{5}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=- \frac{8}{5}+x_{B}$ \\
$\frac{14}{5}=- \frac{8}{5}+x_{B}$ \\
$x_{B}=\frac{8}{5} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{22}{5}}$ \\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{29}{6}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=- \frac{29}{6}+y_{B}$ \\
$- \frac{8}{5}=- \frac{29}{6}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{8}{5} + \frac{29}{6}=\bm{\frac{97}{30}}$ \\$\bm{B\left(\frac{22}{5};\frac{97}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PG=\sqrt{ \left(5 + 8 \right)^2 +\left(-3 + 3 \right)^2 }$\\
$PG=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$PG=\sqrt{ 169 +0 }=\sqrt{ 169 }=\bm{13}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AU=\sqrt{ \left(-7 - 5 \right)^2 +\left(-7 - 1 \right)^2 }$\\
$AU=\sqrt{ \left(-12 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$AU=\sqrt{ 144 +64 }=\sqrt{ 208 }=\bm{4 \sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{H}+x_{Q}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{H}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-10 - 5}{2}=- \frac{15}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{-10 - 3}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{15}{2};- \frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{E}+x_{S}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{E}+y_{S}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-5 + 2}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-5 + 7}{2}=1$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{3}{2};1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{1}{6} + \frac{2}{5}}{2}=\frac{7}{60}$ \\
$y_{U}=\dfrac{\frac{4}{3} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{31}{12}$ \\
$\bm{U\left(\frac{7}{60};\frac{31}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Z}+x_{B}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Z}+y_{B}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{\frac{5}{4} + \frac{7}{5}}{2}=\frac{53}{40}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{13}{6}}{2}=\frac{41}{60}$ \\
$\bm{A\left(\frac{53}{40};\frac{41}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $G$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[GT]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$-9=\dfrac{8+x_{T}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+x_{T}$ \\
$-18=8+x_{T}$ \\
$x_{T}=-18 - 8=\bm{-26}$ \\
$-4=\dfrac{8+y_{T}}{2}$ \\
$-4\times 2=8+y_{T}$ \\
$-8=8+y_{T}$ \\
$y_{T}=-8 - 8=\bm{-16}$ \\$\bm{T\left(-26;-16\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[QC]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Q}+x_{C}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Q}+y_{C}}{2}$\\
$-1=\dfrac{4+x_{C}}{2}$ \\
$-1\times 2=4+x_{C}$ \\
$-2=4+x_{C}$ \\
$x_{C}=-4 - 2=\bm{-6}$ \\
$6=\dfrac{7+y_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=7+y_{C}$ \\
$12=7+y_{C}$ \\
$y_{C}=-7 + 12=\bm{5}$ \\$\bm{C\left(-6;5\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[US]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{U}+x_{S}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{U}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{11}{4}=\dfrac{-4+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{11}{4}\times 2=-4+x_{S}$ \\
$- \frac{11}{2}=-4+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{11}{2} + 4=\bm{- \frac{3}{2}}$ \\
$- \frac{10}{3}=\dfrac{- \frac{23}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{10}{3}\times 2=- \frac{23}{5}+y_{S}$ \\
$- \frac{20}{3}=- \frac{23}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{20}{3} + \frac{23}{5}=\bm{- \frac{31}{15}}$ \\$\bm{S\left(- \frac{3}{2};- \frac{31}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $U$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[UW]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{U}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{U}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{19}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{19}{5}+x_{W}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{19}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{2}{3} + \frac{19}{5}=\bm{\frac{47}{15}}$ \\
$\frac{16}{5}=\dfrac{\frac{8}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{16}{5}\times 2=\frac{8}{5}+y_{W}$ \\
$\frac{32}{5}=\frac{8}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{8}{5} + \frac{32}{5}=\bm{\frac{24}{5}}$ \\$\bm{W\left(\frac{47}{15};\frac{24}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$UK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ \left(-4 + 8 \right)^2 +\left(-6 + 2 \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$UK=\sqrt{ 16 +16 }=\sqrt{ 32 }=\bm{4 \sqrt{2}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$SG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SG=\sqrt{ \left(-6 + 5 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$SG=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(10 \right)^2 }$\\
$SG=\sqrt{ 1 +100 }=\sqrt{ 101 }=\bm{\sqrt{101}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{G}+x_{L}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{G}+y_{L}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{-6 + 6}{2}=0$ \\
$y_{T}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$\bm{T\left(0;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{D}+x_{A}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{D}+y_{A}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{7 + 9}{2}=8$ \\
$y_{M}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$\bm{M\left(8;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Y}+x_{D}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Y}+y_{D}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{21}{5} - \frac{13}{4}}{2}=- \frac{149}{40}$ \\
$y_{C}=\dfrac{1 + \frac{14}{3}}{2}=\frac{17}{6}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{149}{40};\frac{17}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{V}+x_{G}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{V}+y_{G}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{7}{2}}{2}=\frac{2}{3}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{2}{3} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{41}{30}$ \\
$\bm{T\left(\frac{2}{3};\frac{41}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $H$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[HQ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{H}+x_{Q}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{H}+y_{Q}}{2}$\\
$7=\dfrac{7+x_{Q}}{2}$ \\
$7\times 2=7+x_{Q}$ \\
$14=7+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-7 + 14=\bm{7}$ \\
$-9=\dfrac{-1+y_{Q}}{2}$ \\
$-9\times 2=-1+y_{Q}$ \\
$-18=-1+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-18 + 1=\bm{-17}$ \\$\bm{Q\left(7;-17\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $E$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[EG]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$-8=\dfrac{1+x_{G}}{2}$ \\
$-8\times 2=1+x_{G}$ \\
$-16=1+x_{G}$ \\
$x_{G}=-16 - 1=\bm{-17}$ \\
$7=\dfrac{-4+y_{G}}{2}$ \\
$7\times 2=-4+y_{G}$ \\
$14=-4+y_{G}$ \\
$y_{G}=4 + 14=\bm{18}$ \\$\bm{G\left(-17;18\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $G$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[GK]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{G}+x_{K}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{G}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{3}{5}+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{3}{5}+x_{K}$ \\
$-9=\frac{3}{5}+x_{K}$ \\
$x_{K}=-9 - \frac{3}{5}=\bm{- \frac{48}{5}}$ \\
$\frac{10}{3}=\dfrac{\frac{8}{5}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{10}{3}\times 2=\frac{8}{5}+y_{K}$ \\
$\frac{20}{3}=\frac{8}{5}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{8}{5} + \frac{20}{3}=\bm{\frac{76}{15}}$ \\$\bm{K\left(- \frac{48}{5};\frac{76}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[QH]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Q}+x_{H}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Q}+y_{H}}{2}$\\
$- \frac{21}{5}=\dfrac{- \frac{7}{2}+x_{H}}{2}$ \\
$- \frac{21}{5}\times 2=- \frac{7}{2}+x_{H}$ \\
$- \frac{42}{5}=- \frac{7}{2}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{42}{5} + \frac{7}{2}=\bm{- \frac{49}{10}}$ \\
$- \frac{15}{4}=\dfrac{\frac{25}{6}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{15}{4}\times 2=\frac{25}{6}+y_{H}$ \\
$- \frac{15}{2}=\frac{25}{6}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{15}{2} - \frac{25}{6}=\bm{- \frac{35}{3}}$ \\$\bm{H\left(- \frac{49}{10};- \frac{35}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ \left(-7 - 6 \right)^2 +\left(-7 - 3 \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ \left(-13 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$RK=\sqrt{ 169 +100 }=\sqrt{ 269 }=\bm{\sqrt{269}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$FL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FL=\sqrt{ \left(1 + 3 \right)^2 +\left(-9 + 10 \right)^2 }$\\
$FL=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$FL=\sqrt{ 16 +1 }=\sqrt{ 17 }=\bm{\sqrt{17}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{M}+x_{C}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{M}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{10 + 10}{2}=10$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-8 + 10}{2}=1$ \\
$\bm{Q\left(10;1\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{U}+x_{Z}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{U}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{H}=\dfrac{-7}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{H\left(\frac{7}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{S}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{S}+y_{L}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{19}{4} + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{7}{4}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-1 + \frac{14}{5}}{2}=\frac{9}{10}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{7}{4};\frac{9}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{K}+x_{V}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{K}+y_{V}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{149}{60}$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{29}{6} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{29}{6}$ \\
$\bm{D\left(\frac{149}{60};\frac{29}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[ZP]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{P}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{P}}{2}$\\
$2=\dfrac{-2+x_{P}}{2}$ \\
$2\times 2=-2+x_{P}$ \\
$4=-2+x_{P}$ \\
$x_{P}=2 + 4=\bm{6}$ \\
$8=\dfrac{-1+y_{P}}{2}$ \\
$8\times 2=-1+y_{P}$ \\
$16=-1+y_{P}$ \\
$y_{P}=1 + 16=\bm{17}$ \\$\bm{P\left(6;17\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $X$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[XA]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{X}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{X}+y_{A}}{2}$\\
$6=\dfrac{0+x_{A}}{2}$ \\
$6\times 2=0+x_{A}$ \\
$12=0+x_{A}$ \\
$x_{A}=12=\bm{12}$ \\
$3=\dfrac{2+y_{A}}{2}$ \\
$3\times 2=2+y_{A}$ \\
$6=2+y_{A}$ \\
$y_{A}=-2 + 6=\bm{4}$ \\$\bm{A\left(12;4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $S$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[SL]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{S}+x_{L}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{S}+y_{L}}{2}$\\
$3=\dfrac{- \frac{24}{5}+x_{L}}{2}$ \\
$3\times 2=- \frac{24}{5}+x_{L}$ \\
$6=- \frac{24}{5}+x_{L}$ \\
$x_{L}=\frac{24}{5} + 6=\bm{\frac{54}{5}}$ \\
$\frac{1}{4}=\dfrac{- \frac{19}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{1}{4}\times 2=- \frac{19}{5}+y_{L}$ \\
$\frac{1}{2}=- \frac{19}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{1}{2} + \frac{19}{5}=\bm{\frac{43}{10}}$ \\$\bm{L\left(\frac{54}{5};\frac{43}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[ZF]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{F}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{F}}{2}$\\
$\frac{13}{3}=\dfrac{- \frac{8}{3}+x_{F}}{2}$ \\
$\frac{13}{3}\times 2=- \frac{8}{3}+x_{F}$ \\
$\frac{26}{3}=- \frac{8}{3}+x_{F}$ \\
$x_{F}=\frac{8}{3} + \frac{26}{3}=\bm{\frac{34}{3}}$ \\
$\frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{11}{6}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=- \frac{11}{6}+y_{F}$ \\
$\frac{15}{2}=- \frac{11}{6}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{11}{6} + \frac{15}{2}=\bm{\frac{28}{3}}$ \\$\bm{F\left(\frac{34}{3};\frac{28}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$HZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ \left(-3 + 4 \right)^2 +\left(-8 + 3 \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$HZ=\sqrt{ 1 +25 }=\sqrt{ 26 }=\bm{\sqrt{26}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$XC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(-8 - 7 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ 225 +49 }=\sqrt{ 274 }=\bm{\sqrt{274}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{1}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{S}+x_{R}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{S}+y_{R}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-3 + 9}{2}=3$ \\
$y_{G}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{G\left(3;- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Y}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Y}+y_{L}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{4}{5}}{2}=- \frac{2}{5}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{8}{5}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{2}{5};\frac{8}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{11}{8}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{13}{3} - \frac{7}{3}}{2}=- \frac{10}{3}$ \\
$\bm{T\left(\frac{11}{8};- \frac{10}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $S$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[SH]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{S}+x_{H}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{S}+y_{H}}{2}$\\
$-3=\dfrac{-10+x_{H}}{2}$ \\
$-3\times 2=-10+x_{H}$ \\
$-6=-10+x_{H}$ \\
$x_{H}=-6 + 10=\bm{4}$ \\
$-8=\dfrac{3+y_{H}}{2}$ \\
$-8\times 2=3+y_{H}$ \\
$-16=3+y_{H}$ \\
$y_{H}=-16 - 3=\bm{-19}$ \\$\bm{H\left(4;-19\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $D$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[DV]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{D}+x_{V}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{D}+y_{V}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-3+x_{V}}{2}$ \\
$-1\times 2=-3+x_{V}$ \\
$-2=-3+x_{V}$ \\
$x_{V}=-2 + 3=\bm{1}$ \\
$8=\dfrac{-6+y_{V}}{2}$ \\
$8\times 2=-6+y_{V}$ \\
$16=-6+y_{V}$ \\
$y_{V}=6 + 16=\bm{22}$ \\$\bm{V\left(1;22\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $W$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[WS]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{W}+x_{S}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{W}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{17}{6}=\dfrac{\frac{17}{4}+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{17}{6}\times 2=\frac{17}{4}+x_{S}$ \\
$- \frac{17}{3}=\frac{17}{4}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{17}{3} - \frac{17}{4}=\bm{- \frac{119}{12}}$ \\
$\frac{7}{5}=\dfrac{\frac{13}{6}+y_{S}}{2}$ \\
$\frac{7}{5}\times 2=\frac{13}{6}+y_{S}$ \\
$\frac{14}{5}=\frac{13}{6}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{13}{6} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{19}{30}}$ \\$\bm{S\left(- \frac{119}{12};\frac{19}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[YW]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{Y}+x_{W}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{Y}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{16}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=- \frac{16}{5}+x_{W}$ \\
$- \frac{8}{5}=- \frac{16}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{8}{5} + \frac{16}{5}=\bm{\frac{8}{5}}$ \\
$1=\dfrac{\frac{22}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$1\times 2=\frac{22}{5}+y_{W}$ \\
$2=\frac{22}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{22}{5} + 2=\bm{- \frac{12}{5}}$ \\$\bm{W\left(\frac{8}{5};- \frac{12}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XD=\sqrt{ \left(4 + 5 \right)^2 +\left(-6 + 2 \right)^2 }$\\
$XD=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$XD=\sqrt{ 81 +16 }=\sqrt{ 97 }=\bm{\sqrt{97}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$US=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{U} \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ \left(-3 - 1 \right)^2 +\left(-9 + 1 \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$US=\sqrt{ 16 +64 }=\sqrt{ 80 }=\bm{4 \sqrt{5}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{G}+x_{X}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{G}+y_{X}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{3 + 9}{2}=6$ \\
$y_{U}=\dfrac{-1 + 5}{2}=2$ \\
$\bm{U\left(6;2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{G}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{G}+y_{R}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-3 + 7}{2}=2$ \\
$y_{W}=\dfrac{-2 + 3}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{W\left(2;\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{K}+x_{H}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{K}+y_{H}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{\frac{18}{5} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{147}{40}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{7}{3} + \frac{5}{2}}{2}=\frac{1}{12}$ \\
$\bm{G\left(\frac{147}{40};\frac{1}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{D}+x_{H}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{D}+y_{H}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{- \frac{9}{5} + \frac{13}{5}}{2}=\frac{2}{5}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{5}{2} - \frac{6}{5}}{2}=- \frac{37}{20}$ \\
$\bm{S\left(\frac{2}{5};- \frac{37}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $X$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[XR]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{X}+x_{R}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{X}+y_{R}}{2}$\\
$1=\dfrac{1+x_{R}}{2}$ \\
$1\times 2=1+x_{R}$ \\
$2=1+x_{R}$ \\
$x_{R}=-1 + 2=\bm{1}$ \\
$-8=\dfrac{3+y_{R}}{2}$ \\
$-8\times 2=3+y_{R}$ \\
$-16=3+y_{R}$ \\
$y_{R}=-16 - 3=\bm{-19}$ \\$\bm{R\left(1;-19\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[QB]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Q}+x_{B}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Q}+y_{B}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-2+x_{B}}{2}$ \\
$-2\times 2=-2+x_{B}$ \\
$-4=-2+x_{B}$ \\
$x_{B}=-4 + 2=\bm{-2}$ \\
$-4=\dfrac{6+y_{B}}{2}$ \\
$-4\times 2=6+y_{B}$ \\
$-8=6+y_{B}$ \\
$y_{B}=-8 - 6=\bm{-14}$ \\$\bm{B\left(-2;-14\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $G$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[GB]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{G}+x_{B}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{G}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{19}{4}=\dfrac{-4+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{19}{4}\times 2=-4+x_{B}$ \\
$\frac{19}{2}=-4+x_{B}$ \\
$x_{B}=4 + \frac{19}{2}=\bm{\frac{27}{2}}$ \\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{3}{5}+y_{B}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{3}{5}+y_{B}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{3}{5}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{3}{5} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{33}{5}}$ \\$\bm{B\left(\frac{27}{2};\frac{33}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $S$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[SL]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{S}+x_{L}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{S}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{21}{5}=\dfrac{-2+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{21}{5}\times 2=-2+x_{L}$ \\
$- \frac{42}{5}=-2+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{42}{5} + 2=\bm{- \frac{32}{5}}$ \\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{\frac{19}{6}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=\frac{19}{6}+y_{L}$ \\
$- \frac{29}{3}=\frac{19}{6}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{29}{3} - \frac{19}{6}=\bm{- \frac{77}{6}}$ \\$\bm{L\left(- \frac{32}{5};- \frac{77}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$KM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KM=\sqrt{ \left(8 + 8 \right)^2 +\left(-10 - 7 \right)^2 }$\\
$KM=\sqrt{ \left(16 \right)^2 +\left(-17 \right)^2 }$\\
$KM=\sqrt{ 256 +289 }=\sqrt{ 545 }=\bm{\sqrt{545}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ \left(6 + 10 \right)^2 +\left(5 + 10 \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ \left(16 \right)^2 +\left(15 \right)^2 }$\\
$BP=\sqrt{ 256 +225 }=\sqrt{ 481 }=\bm{\sqrt{481}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{H}+x_{T}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{H}+y_{T}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-6 + 2}{2}=-2$ \\
$y_{P}=\dfrac{-9 + 3}{2}=-3$ \\
$\bm{P\left(-2;-3\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{E}+x_{C}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{E}+y_{C}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{9}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{1 + 4}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{U\left(\frac{9}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{W}+x_{K}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{W}+y_{K}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{\frac{16}{5} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{19}{5}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{17}{4} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{F\left(\frac{19}{5};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{S}+x_{N}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{S}+y_{N}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{13}{4} - \frac{12}{5}}{2}=- \frac{113}{40}$ \\
$y_{R}=\dfrac{3 + \frac{11}{3}}{2}=\frac{10}{3}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{113}{40};\frac{10}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[YH]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$-4=\dfrac{7+x_{H}}{2}$ \\
$-4\times 2=7+x_{H}$ \\
$-8=7+x_{H}$ \\
$x_{H}=-8 - 7=\bm{-15}$ \\
$-5=\dfrac{9+y_{H}}{2}$ \\
$-5\times 2=9+y_{H}$ \\
$-10=9+y_{H}$ \\
$y_{H}=-10 - 9=\bm{-19}$ \\$\bm{H\left(-15;-19\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[YN]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{Y}+x_{N}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{Y}+y_{N}}{2}$\\
$5=\dfrac{8+x_{N}}{2}$ \\
$5\times 2=8+x_{N}$ \\
$10=8+x_{N}$ \\
$x_{N}=-8 + 10=\bm{2}$ \\
$0=\dfrac{8+y_{N}}{2}$ \\
$0\times 2=8+y_{N}$ \\
$0=8+y_{N}$ \\
$y_{N}=-8=\bm{-8}$ \\$\bm{N\left(2;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $X$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[XR]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{X}+x_{R}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{X}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{9}{2}=\dfrac{\frac{4}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{9}{2}\times 2=\frac{4}{5}+x_{R}$ \\
$9=\frac{4}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{4}{5} + 9=\bm{\frac{41}{5}}$ \\
$\frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{19}{6}+y_{R}}{2}$ \\
$\frac{15}{4}\times 2=- \frac{19}{6}+y_{R}$ \\
$\frac{15}{2}=- \frac{19}{6}+y_{R}$ \\
$y_{R}=\frac{19}{6} + \frac{15}{2}=\bm{\frac{32}{3}}$ \\$\bm{R\left(\frac{41}{5};\frac{32}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[UK]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{U}+x_{K}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{U}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{6}{5}=\dfrac{\frac{7}{2}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=\frac{7}{2}+x_{K}$ \\
$\frac{12}{5}=\frac{7}{2}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{7}{2} + \frac{12}{5}=\bm{- \frac{11}{10}}$ \\
$\frac{16}{5}=\dfrac{- \frac{11}{3}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{16}{5}\times 2=- \frac{11}{3}+y_{K}$ \\
$\frac{32}{5}=- \frac{11}{3}+y_{K}$ \\
$y_{K}=\frac{11}{3} + \frac{32}{5}=\bm{\frac{151}{15}}$ \\$\bm{K\left(- \frac{11}{10};\frac{151}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PD=\sqrt{ \left(-9 - 6 \right)^2 +\left(1 + 5 \right)^2 }$\\
$PD=\sqrt{ \left(-15 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$PD=\sqrt{ 225 +36 }=\sqrt{ 261 }=\bm{3 \sqrt{29}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(-2 + 1 \right)^2 +\left(2 + 5 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$HT=\sqrt{ 1 +49 }=\sqrt{ 50 }=\bm{5 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{H}+x_{A}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{H}+y_{A}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-4 - 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{S}=\dfrac{-9}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{5}{2};- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{E}+x_{L}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{E}+y_{L}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{3}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$\bm{A\left(\frac{3}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Y}+x_{B}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Y}+y_{B}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{\frac{11}{5} + \frac{23}{5}}{2}=\frac{17}{5}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{7}{2} + \frac{11}{3}}{2}=\frac{43}{12}$ \\
$\bm{R\left(\frac{17}{5};\frac{43}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{A}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{A}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-5 + \frac{17}{4}}{2}=- \frac{3}{8}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{16}{5} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{33}{10}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{3}{8};\frac{33}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $G$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[GE]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{G}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{G}+y_{E}}{2}$\\
$10=\dfrac{3+x_{E}}{2}$ \\
$10\times 2=3+x_{E}$ \\
$20=3+x_{E}$ \\
$x_{E}=-3 + 20=\bm{17}$ \\
$-8=\dfrac{4+y_{E}}{2}$ \\
$-8\times 2=4+y_{E}$ \\
$-16=4+y_{E}$ \\
$y_{E}=-16 - 4=\bm{-20}$ \\$\bm{E\left(17;-20\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $T$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[TD]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{T}+x_{D}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{T}+y_{D}}{2}$\\
$-1=\dfrac{8+x_{D}}{2}$ \\
$-1\times 2=8+x_{D}$ \\
$-2=8+x_{D}$ \\
$x_{D}=-8 - 2=\bm{-10}$ \\
$0=\dfrac{-3+y_{D}}{2}$ \\
$0\times 2=-3+y_{D}$ \\
$0=-3+y_{D}$ \\
$y_{D}=3=\bm{3}$ \\$\bm{D\left(-10;3\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $F$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[FY]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{F}+x_{Y}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{F}+y_{Y}}{2}$\\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{13}{5}+x_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=- \frac{13}{5}+x_{Y}$ \\
$- \frac{19}{2}=- \frac{13}{5}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{19}{2} + \frac{13}{5}=\bm{- \frac{69}{10}}$ \\
$\frac{17}{6}=\dfrac{\frac{19}{4}+y_{Y}}{2}$ \\
$\frac{17}{6}\times 2=\frac{19}{4}+y_{Y}$ \\
$\frac{17}{3}=\frac{19}{4}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{19}{4} + \frac{17}{3}=\bm{\frac{11}{12}}$ \\$\bm{Y\left(- \frac{69}{10};\frac{11}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $F$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[FS]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{F}+x_{S}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{F}+y_{S}}{2}$\\
$\frac{6}{5}=\dfrac{\frac{4}{3}+x_{S}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=\frac{4}{3}+x_{S}$ \\
$\frac{12}{5}=\frac{4}{3}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{4}{3} + \frac{12}{5}=\bm{\frac{16}{15}}$ \\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{14}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=- \frac{14}{5}+y_{S}$ \\
$- \frac{1}{3}=- \frac{14}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{1}{3} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{37}{15}}$ \\$\bm{S\left(\frac{16}{15};\frac{37}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ \left(3 + 5 \right)^2 +\left(-10 + 6 \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$QC=\sqrt{ 64 +16 }=\sqrt{ 80 }=\bm{4 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$RM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RM=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(-7 + 7 \right)^2 }$\\
$RM=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$RM=\sqrt{ 9 +0 }=\sqrt{ 9 }=\bm{3}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{F}+x_{A}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{F}+y_{A}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-8 + 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{7}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{7}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Z}+x_{D}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Z}+y_{D}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-4 + 6}{2}=1$ \\
$y_{A}=\dfrac{-10 - 2}{2}=-6$ \\
$\bm{A\left(1;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{A}+x_{L}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{A}+y_{L}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{\frac{7}{5} + \frac{23}{5}}{2}=3$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{25}{6} + \frac{25}{6}}{2}=0$ \\
$\bm{H\left(3;0\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{N}+x_{L}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{N}+y_{L}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{19}{4} - \frac{9}{4}}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{6}{5} + 4}{2}=\frac{13}{5}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{7}{2};\frac{13}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $U$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[UH]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{U}+x_{H}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{U}+y_{H}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-7+x_{H}}{2}$ \\
$-1\times 2=-7+x_{H}$ \\
$-2=-7+x_{H}$ \\
$x_{H}=-2 + 7=\bm{5}$ \\
$8=\dfrac{7+y_{H}}{2}$ \\
$8\times 2=7+y_{H}$ \\
$16=7+y_{H}$ \\
$y_{H}=-7 + 16=\bm{9}$ \\$\bm{H\left(5;9\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $S$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[SZ]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{Z}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{Z}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-7+x_{Z}}{2}$ \\
$-6\times 2=-7+x_{Z}$ \\
$-12=-7+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-12 + 7=\bm{-5}$ \\
$-10=\dfrac{6+y_{Z}}{2}$ \\
$-10\times 2=6+y_{Z}$ \\
$-20=6+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-20 - 6=\bm{-26}$ \\$\bm{Z\left(-5;-26\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $F$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[FC]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{F}+x_{C}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{F}+y_{C}}{2}$\\
$\frac{22}{5}=\dfrac{-2+x_{C}}{2}$ \\
$\frac{22}{5}\times 2=-2+x_{C}$ \\
$\frac{44}{5}=-2+x_{C}$ \\
$x_{C}=2 + \frac{44}{5}=\bm{\frac{54}{5}}$ \\
$\frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+y_{C}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+y_{C}$ \\
$\frac{4}{5}=- \frac{22}{5}+y_{C}$ \\
$y_{C}=\frac{4}{5} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{26}{5}}$ \\$\bm{C\left(\frac{54}{5};\frac{26}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $K$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[KM]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{K}+x_{M}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{K}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{6}{5}=\dfrac{- \frac{7}{3}+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{6}{5}\times 2=- \frac{7}{3}+x_{M}$ \\
$\frac{12}{5}=- \frac{7}{3}+x_{M}$ \\
$x_{M}=\frac{7}{3} + \frac{12}{5}=\bm{\frac{71}{15}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{M}$ \\
$- \frac{18}{5}=- \frac{5}{2}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{18}{5} + \frac{5}{2}=\bm{- \frac{11}{10}}$ \\$\bm{M\left(\frac{71}{15};- \frac{11}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$ZG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ \left(3 + 5 \right)^2 +\left(-6 + 7 \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$ZG=\sqrt{ 64 +1 }=\sqrt{ 65 }=\bm{\sqrt{65}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HK=\sqrt{ \left(x_{K}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{K}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HK=\sqrt{ \left(-8 + 2 \right)^2 +\left(4 + 5 \right)^2 }$\\
$HK=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$HK=\sqrt{ 36 +81 }=\sqrt{ 117 }=\bm{3 \sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{R}+x_{W}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{R}+y_{W}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{-6 + 6}{2}=0$ \\
$y_{S}=\dfrac{-9 - 4}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$\bm{S\left(0;- \frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{H}+x_{M}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{H}+y_{M}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-3 + 4}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{E}=\dfrac{-7 - 3}{2}=-5$ \\
$\bm{E\left(\frac{1}{2};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{T}+x_{Z}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{T}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{7}{2}}{2}=- \frac{7}{12}$ \\
$y_{S}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{7}{10}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{7}{12};\frac{7}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{V}+x_{E}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{V}+y_{E}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{- \frac{29}{6} + \frac{13}{5}}{2}=- \frac{67}{60}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{9}{5} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{67}{60};- \frac{4}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $S$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[SZ]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{S}+x_{Z}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{S}+y_{Z}}{2}$\\
$5=\dfrac{-1+x_{Z}}{2}$ \\
$5\times 2=-1+x_{Z}$ \\
$10=-1+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=1 + 10=\bm{11}$ \\
$-6=\dfrac{10+y_{Z}}{2}$ \\
$-6\times 2=10+y_{Z}$ \\
$-12=10+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=-12 - 10=\bm{-22}$ \\$\bm{Z\left(11;-22\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $G$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[GU]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{G}+x_{U}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{G}+y_{U}}{2}$\\
$-8=\dfrac{0+x_{U}}{2}$ \\
$-8\times 2=0+x_{U}$ \\
$-16=0+x_{U}$ \\
$x_{U}=-16=\bm{-16}$ \\
$8=\dfrac{8+y_{U}}{2}$ \\
$8\times 2=8+y_{U}$ \\
$16=8+y_{U}$ \\
$y_{U}=-8 + 16=\bm{8}$ \\$\bm{U\left(-16;8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $C$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[CA]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{A}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{17}{5}+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{3}{5}\times 2=- \frac{17}{5}+x_{A}$ \\
$- \frac{6}{5}=- \frac{17}{5}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{6}{5} + \frac{17}{5}=\bm{\frac{11}{5}}$ \\
$- \frac{14}{5}=\dfrac{\frac{8}{5}+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{14}{5}\times 2=\frac{8}{5}+y_{A}$ \\
$- \frac{28}{5}=\frac{8}{5}+y_{A}$ \\
$y_{A}=- \frac{28}{5} - \frac{8}{5}=\bm{- \frac{36}{5}}$ \\$\bm{A\left(\frac{11}{5};- \frac{36}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $A$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[AY]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{A}+x_{Y}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{A}+y_{Y}}{2}$\\
$\frac{7}{2}=\dfrac{-4+x_{Y}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=-4+x_{Y}$ \\
$7=-4+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=4 + 7=\bm{11}$ \\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{21}{5}+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{21}{5}+y_{Y}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{21}{5}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{21}{5} - \frac{10}{3}=\bm{- \frac{113}{15}}$ \\$\bm{Y\left(11;- \frac{113}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RW=\sqrt{ \left(2 + 2 \right)^2 +\left(-6 - 4 \right)^2 }$\\
$RW=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$RW=\sqrt{ 16 +100 }=\sqrt{ 116 }=\bm{2 \sqrt{29}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$LZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LZ=\sqrt{ \left(-4 - 3 \right)^2 +\left(-5 + 5 \right)^2 }$\\
$LZ=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$LZ=\sqrt{ 49 +0 }=\sqrt{ 49 }=\bm{7}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{K}+x_{N}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{K}+y_{N}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-4 - 2}{2}=-3$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-2 + 6}{2}=2$ \\
$\bm{Q\left(-3;2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{B}+x_{S}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{B}+y_{S}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-6 + 8}{2}=1$ \\
$y_{D}=\dfrac{-9 + 4}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{D\left(1;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{G}+x_{H}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{G}+y_{H}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{15}{4} - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{87}{40}$ \\
$y_{F}=\dfrac{\frac{5}{3} + \frac{10}{3}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{F\left(- \frac{87}{40};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{T}+x_{U}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{T}+y_{U}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{9}{5} + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{17}{30}$ \\
$y_{P}=\dfrac{\frac{14}{5} + \frac{10}{3}}{2}=\frac{46}{15}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{17}{30};\frac{46}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[BK]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{B}+x_{K}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{B}+y_{K}}{2}$\\
$5=\dfrac{-7+x_{K}}{2}$ \\
$5\times 2=-7+x_{K}$ \\
$10=-7+x_{K}$ \\
$x_{K}=7 + 10=\bm{17}$ \\
$3=\dfrac{-3+y_{K}}{2}$ \\
$3\times 2=-3+y_{K}$ \\
$6=-3+y_{K}$ \\
$y_{K}=3 + 6=\bm{9}$ \\$\bm{K\left(17;9\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[QB]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Q}+x_{B}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Q}+y_{B}}{2}$\\
$3=\dfrac{1+x_{B}}{2}$ \\
$3\times 2=1+x_{B}$ \\
$6=1+x_{B}$ \\
$x_{B}=-1 + 6=\bm{5}$ \\
$-1=\dfrac{-7+y_{B}}{2}$ \\
$-1\times 2=-7+y_{B}$ \\
$-2=-7+y_{B}$ \\
$y_{B}=-2 + 7=\bm{5}$ \\$\bm{B\left(5;5\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $E$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[ER]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{E}+x_{R}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{E}+y_{R}}{2}$\\
$\frac{17}{4}=\dfrac{\frac{13}{3}+x_{R}}{2}$ \\
$\frac{17}{4}\times 2=\frac{13}{3}+x_{R}$ \\
$\frac{17}{2}=\frac{13}{3}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{13}{3} + \frac{17}{2}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{3}{4}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=- \frac{3}{4}+y_{R}$ \\
$- \frac{24}{5}=- \frac{3}{4}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{24}{5} + \frac{3}{4}=\bm{- \frac{81}{20}}$ \\$\bm{R\left(\frac{25}{6};- \frac{81}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $D$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[DB]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{D}+x_{B}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{D}+y_{B}}{2}$\\
$- \frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{1}{6}+x_{B}}{2}$ \\
$- \frac{2}{5}\times 2=- \frac{1}{6}+x_{B}$ \\
$- \frac{4}{5}=- \frac{1}{6}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{4}{5} + \frac{1}{6}=\bm{- \frac{19}{30}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{8}{5}+y_{B}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=- \frac{8}{5}+y_{B}$ \\
$\frac{34}{5}=- \frac{8}{5}+y_{B}$ \\
$y_{B}=\frac{8}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{42}{5}}$ \\$\bm{B\left(- \frac{19}{30};\frac{42}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$TY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{T} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{T} \right)^2 }$\\
$TY=\sqrt{ \left(5 + 6 \right)^2 +\left(-1 + 8 \right)^2 }$\\
$TY=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$TY=\sqrt{ 121 +49 }=\sqrt{ 170 }=\bm{\sqrt{170}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$DC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DC=\sqrt{ \left(-6 + 1 \right)^2 +\left(2 + 2 \right)^2 }$\\
$DC=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$DC=\sqrt{ 25 +16 }=\sqrt{ 41 }=\bm{\sqrt{41}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-4 - 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{8 + 9}{2}=\frac{17}{2}$ \\
$\bm{U\left(- \frac{5}{2};\frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{A}+x_{M}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{A}+y_{M}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-6 + 3}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{-8}{2}=-4$ \\
$\bm{N\left(- \frac{3}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{R}+x_{M}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{R}+y_{M}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{- \frac{16}{5} + \frac{9}{2}}{2}=\frac{13}{20}$ \\
$y_{V}=\dfrac{\frac{7}{6} + \frac{14}{3}}{2}=\frac{35}{12}$ \\
$\bm{V\left(\frac{13}{20};\frac{35}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{A}+x_{U}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{A}+y_{U}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{3}{2}}{2}=- \frac{19}{12}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-5 - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{8}{3}$ \\
$\bm{F\left(- \frac{19}{12};- \frac{8}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $B$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[BN]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{B}+x_{N}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{B}+y_{N}}{2}$\\
$-8=\dfrac{4+x_{N}}{2}$ \\
$-8\times 2=4+x_{N}$ \\
$-16=4+x_{N}$ \\
$x_{N}=-16 - 4=\bm{-20}$ \\
$9=\dfrac{-5+y_{N}}{2}$ \\
$9\times 2=-5+y_{N}$ \\
$18=-5+y_{N}$ \\
$y_{N}=5 + 18=\bm{23}$ \\$\bm{N\left(-20;23\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $A$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[AS]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{A}+x_{S}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{A}+y_{S}}{2}$\\
$-7=\dfrac{6+x_{S}}{2}$ \\
$-7\times 2=6+x_{S}$ \\
$-14=6+x_{S}$ \\
$x_{S}=-14 - 6=\bm{-20}$ \\
$4=\dfrac{-8+y_{S}}{2}$ \\
$4\times 2=-8+y_{S}$ \\
$8=-8+y_{S}$ \\
$y_{S}=8 + 8=\bm{16}$ \\$\bm{S\left(-20;16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $K$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[KE]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{K}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{K}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{18}{5}=\dfrac{\frac{9}{2}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=\frac{9}{2}+x_{E}$ \\
$\frac{36}{5}=\frac{9}{2}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{9}{2} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{27}{10}}$ \\
$\frac{9}{4}=\dfrac{- \frac{11}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{9}{4}\times 2=- \frac{11}{3}+y_{E}$ \\
$\frac{9}{2}=- \frac{11}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=\frac{11}{3} + \frac{9}{2}=\bm{\frac{49}{6}}$ \\$\bm{E\left(\frac{27}{10};\frac{49}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $V$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[VT]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{11}{6}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=- \frac{11}{6}+x_{T}$ \\
$\frac{4}{5}=- \frac{11}{6}+x_{T}$ \\
$x_{T}=\frac{4}{5} + \frac{11}{6}=\bm{\frac{79}{30}}$ \\
$- \frac{9}{2}=\dfrac{\frac{19}{5}+y_{T}}{2}$ \\
$- \frac{9}{2}\times 2=\frac{19}{5}+y_{T}$ \\
$-9=\frac{19}{5}+y_{T}$ \\
$y_{T}=-9 - \frac{19}{5}=\bm{- \frac{64}{5}}$ \\$\bm{T\left(\frac{79}{30};- \frac{64}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$ND=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{N} \right)^2 }$\\
$ND=\sqrt{ \left(-9 + 4 \right)^2 +\left(-9 - 6 \right)^2 }$\\
$ND=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-15 \right)^2 }$\\
$ND=\sqrt{ 25 +225 }=\sqrt{ 250 }=\bm{5 \sqrt{10}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$DS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ \left(-7 + 6 \right)^2 +\left(-5 + 8 \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(3 \right)^2 }$\\
$DS=\sqrt{ 1 +9 }=\sqrt{ 10 }=\bm{\sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{T}+x_{P}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{T}+y_{P}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$y_{V}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$\bm{V\left(-9;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{A}+x_{C}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{A}+y_{C}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-10 + 7}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-1 + 7}{2}=3$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{3}{2};3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{C}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{C}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{\frac{11}{4} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{83}{24}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{49}{40}$ \\
$\bm{F\left(\frac{83}{24};\frac{49}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{X}+x_{L}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{X}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{19}{5} + 5}{2}=\frac{3}{5}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-4 - \frac{1}{3}}{2}=- \frac{13}{6}$ \\
$\bm{Q\left(\frac{3}{5};- \frac{13}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $R$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[RG]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{R}+x_{G}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{R}+y_{G}}{2}$\\
$2=\dfrac{-6+x_{G}}{2}$ \\
$2\times 2=-6+x_{G}$ \\
$4=-6+x_{G}$ \\
$x_{G}=4 + 6=\bm{10}$ \\
$-3=\dfrac{-5+y_{G}}{2}$ \\
$-3\times 2=-5+y_{G}$ \\
$-6=-5+y_{G}$ \\
$y_{G}=-6 + 5=\bm{-1}$ \\$\bm{G\left(10;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[QE]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Q}+x_{E}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Q}+y_{E}}{2}$\\
$-10=\dfrac{7+x_{E}}{2}$ \\
$-10\times 2=7+x_{E}$ \\
$-20=7+x_{E}$ \\
$x_{E}=-20 - 7=\bm{-27}$ \\
$-8=\dfrac{0+y_{E}}{2}$ \\
$-8\times 2=0+y_{E}$ \\
$-16=0+y_{E}$ \\
$y_{E}=-16=\bm{-16}$ \\$\bm{E\left(-27;-16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $S$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[SH]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{S}+x_{H}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{S}+y_{H}}{2}$\\
$- \frac{22}{5}=\dfrac{- \frac{7}{6}+x_{H}}{2}$ \\
$- \frac{22}{5}\times 2=- \frac{7}{6}+x_{H}$ \\
$- \frac{44}{5}=- \frac{7}{6}+x_{H}$ \\
$x_{H}=- \frac{44}{5} + \frac{7}{6}=\bm{- \frac{229}{30}}$ \\
$\frac{7}{2}=\dfrac{\frac{1}{2}+y_{H}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=\frac{1}{2}+y_{H}$ \\
$7=\frac{1}{2}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{1}{2} + 7=\bm{\frac{13}{2}}$ \\$\bm{H\left(- \frac{229}{30};\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $C$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[CF]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$3=\dfrac{- \frac{7}{3}+x_{F}}{2}$ \\
$3\times 2=- \frac{7}{3}+x_{F}$ \\
$6=- \frac{7}{3}+x_{F}$ \\
$x_{F}=\frac{7}{3} + 6=\bm{\frac{25}{3}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+y_{F}$ \\
$\frac{34}{5}=- \frac{22}{5}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{22}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{56}{5}}$ \\$\bm{F\left(\frac{25}{3};\frac{56}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$WM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ \left(-4 + 5 \right)^2 +\left(7 + 8 \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ \left(1 \right)^2 +\left(15 \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ 1 +225 }=\sqrt{ 226 }=\bm{\sqrt{226}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HP=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$HP=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$HP=\sqrt{ 36 +25 }=\sqrt{ 61 }=\bm{\sqrt{61}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{V}+x_{S}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{V}+y_{S}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-7 - 7}{2}=-7$ \\
$y_{E}=\dfrac{-1 + 4}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{E\left(-7;\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{-4 - 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$y_{L}=\dfrac{-8 + 4}{2}=-2$ \\
$\bm{L\left(- \frac{5}{2};-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{P}+x_{M}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{P}+y_{M}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{79}{60}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{13}{4} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{19}{24}$ \\
$\bm{T\left(\frac{79}{60};\frac{19}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{F}+x_{P}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{F}+y_{P}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{\frac{1}{3} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{9}{4}$ \\
$y_{A}=\dfrac{\frac{10}{3} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{91}{24}$ \\
$\bm{A\left(\frac{9}{4};\frac{91}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $L$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[LB]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{L}+x_{B}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{L}+y_{B}}{2}$\\
$0=\dfrac{-4+x_{B}}{2}$ \\
$0\times 2=-4+x_{B}$ \\
$0=-4+x_{B}$ \\
$x_{B}=4=\bm{4}$ \\
$6=\dfrac{-4+y_{B}}{2}$ \\
$6\times 2=-4+y_{B}$ \\
$12=-4+y_{B}$ \\
$y_{B}=4 + 12=\bm{16}$ \\$\bm{B\left(4;16\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $E$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[EA]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{E}+x_{A}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{E}+y_{A}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-1+x_{A}}{2}$ \\
$-6\times 2=-1+x_{A}$ \\
$-12=-1+x_{A}$ \\
$x_{A}=-12 + 1=\bm{-11}$ \\
$0=\dfrac{-7+y_{A}}{2}$ \\
$0\times 2=-7+y_{A}$ \\
$0=-7+y_{A}$ \\
$y_{A}=7=\bm{7}$ \\$\bm{A\left(-11;7\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $R$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[RA]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{R}+x_{A}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{R}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{29}{6}=\dfrac{\frac{16}{5}+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{29}{6}\times 2=\frac{16}{5}+x_{A}$ \\
$- \frac{29}{3}=\frac{16}{5}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{29}{3} - \frac{16}{5}=\bm{- \frac{193}{15}}$ \\
$\frac{2}{5}=\dfrac{- \frac{19}{5}+y_{A}}{2}$ \\
$\frac{2}{5}\times 2=- \frac{19}{5}+y_{A}$ \\
$\frac{4}{5}=- \frac{19}{5}+y_{A}$ \\
$y_{A}=\frac{4}{5} + \frac{19}{5}=\bm{\frac{23}{5}}$ \\$\bm{A\left(- \frac{193}{15};\frac{23}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $U$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[UT]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{U}+x_{T}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{U}+y_{T}}{2}$\\
$- \frac{6}{5}=\dfrac{- \frac{9}{5}+x_{T}}{2}$ \\
$- \frac{6}{5}\times 2=- \frac{9}{5}+x_{T}$ \\
$- \frac{12}{5}=- \frac{9}{5}+x_{T}$ \\
$x_{T}=- \frac{12}{5} + \frac{9}{5}=\bm{- \frac{3}{5}}$ \\
$\frac{17}{4}=\dfrac{- \frac{17}{6}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{17}{4}\times 2=- \frac{17}{6}+y_{T}$ \\
$\frac{17}{2}=- \frac{17}{6}+y_{T}$ \\
$y_{T}=\frac{17}{6} + \frac{17}{2}=\bm{\frac{34}{3}}$ \\$\bm{T\left(- \frac{3}{5};\frac{34}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ \left(-8 + 6 \right)^2 +\left(-10 + 4 \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$XV=\sqrt{ 4 +36 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BN=\sqrt{ \left(-5 - 2 \right)^2 +\left(1 + 7 \right)^2 }$\\
$BN=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$BN=\sqrt{ 49 +64 }=\sqrt{ 113 }=\bm{\sqrt{113}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{W}+x_{V}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{W}+y_{V}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{4 + 7}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{1 + 2}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{R\left(\frac{11}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{N}+x_{H}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{N}+y_{H}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-7 - 2}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{-8 + 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{9}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{Y}+x_{X}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{Y}+y_{X}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-1 + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{1}{8}$ \\
$y_{E}=\dfrac{\frac{13}{5} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{16}{5}$ \\
$\bm{E\left(- \frac{1}{8};\frac{16}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{L}+x_{V}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{L}+y_{V}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{19}{4}}{2}=\frac{47}{40}$ \\
$y_{D}=\dfrac{\frac{9}{4} + \frac{11}{4}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{D\left(\frac{47}{40};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $E$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[ED]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{E}+x_{D}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{E}+y_{D}}{2}$\\
$9=\dfrac{-8+x_{D}}{2}$ \\
$9\times 2=-8+x_{D}$ \\
$18=-8+x_{D}$ \\
$x_{D}=8 + 18=\bm{26}$ \\
$4=\dfrac{6+y_{D}}{2}$ \\
$4\times 2=6+y_{D}$ \\
$8=6+y_{D}$ \\
$y_{D}=-6 + 8=\bm{2}$ \\$\bm{D\left(26;2\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[ZY]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Z}+x_{Y}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Z}+y_{Y}}{2}$\\
$9=\dfrac{8+x_{Y}}{2}$ \\
$9\times 2=8+x_{Y}$ \\
$18=8+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-8 + 18=\bm{10}$ \\
$-4=\dfrac{0+y_{Y}}{2}$ \\
$-4\times 2=0+y_{Y}$ \\
$-8=0+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-8=\bm{-8}$ \\$\bm{Y\left(10;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $K$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[KB]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{K}+x_{B}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{K}+y_{B}}{2}$\\
$- \frac{3}{4}=\dfrac{\frac{8}{3}+x_{B}}{2}$ \\
$- \frac{3}{4}\times 2=\frac{8}{3}+x_{B}$ \\
$- \frac{3}{2}=\frac{8}{3}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{8}{3} - \frac{3}{2}=\bm{- \frac{25}{6}}$ \\
$- \frac{1}{2}=\dfrac{\frac{17}{5}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{1}{2}\times 2=\frac{17}{5}+y_{B}$ \\
$-1=\frac{17}{5}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{17}{5} - 1=\bm{- \frac{22}{5}}$ \\$\bm{B\left(- \frac{25}{6};- \frac{22}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $F$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[FE]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{F}+x_{E}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{F}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{11}{4}=\dfrac{\frac{5}{6}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{11}{4}\times 2=\frac{5}{6}+x_{E}$ \\
$\frac{11}{2}=\frac{5}{6}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{5}{6} + \frac{11}{2}=\bm{\frac{14}{3}}$ \\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{\frac{8}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=\frac{8}{3}+y_{E}$ \\
$- \frac{19}{2}=\frac{8}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{19}{2} - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{73}{6}}$ \\$\bm{E\left(\frac{14}{3};- \frac{73}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$FR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FR=\sqrt{ \left(-5 - 3 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$FR=\sqrt{ \left(-8 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$FR=\sqrt{ 64 +4 }=\sqrt{ 68 }=\bm{2 \sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$VU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VU=\sqrt{ \left(2 + 8 \right)^2 +\left(8 + 10 \right)^2 }$\\
$VU=\sqrt{ \left(10 \right)^2 +\left(18 \right)^2 }$\\
$VU=\sqrt{ 100 +324 }=\sqrt{ 424 }=\bm{2 \sqrt{106}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{B}+x_{D}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{B}+y_{D}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{-7 + 9}{2}=1$ \\
$y_{E}=\dfrac{-7 + 9}{2}=1$ \\
$\bm{E\left(1;1\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Y}+x_{V}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Y}+y_{V}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{2 + 7}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{U}=\dfrac{4 + 9}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{U\left(\frac{9}{2};\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{N}+x_{Q}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{N}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{\frac{11}{6} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{\frac{2}{3} + \frac{3}{4}}{2}=\frac{17}{24}$ \\
$\bm{X\left(\frac{5}{2};\frac{17}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{P}+x_{Z}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{P}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{- \frac{11}{4} + \frac{5}{4}}{2}=- \frac{3}{4}$ \\
$y_{W}=\dfrac{\frac{19}{6} + \frac{13}{3}}{2}=\frac{15}{4}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{3}{4};\frac{15}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $P$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[PZ]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{P}+x_{Z}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{P}+y_{Z}}{2}$\\
$6=\dfrac{10+x_{Z}}{2}$ \\
$6\times 2=10+x_{Z}$ \\
$12=10+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-10 + 12=\bm{2}$ \\
$2=\dfrac{-5+y_{Z}}{2}$ \\
$2\times 2=-5+y_{Z}$ \\
$4=-5+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=4 + 5=\bm{9}$ \\$\bm{Z\left(2;9\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $W$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[WX]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{W}+x_{X}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{W}+y_{X}}{2}$\\
$-3=\dfrac{1+x_{X}}{2}$ \\
$-3\times 2=1+x_{X}$ \\
$-6=1+x_{X}$ \\
$x_{X}=-6 - 1=\bm{-7}$ \\
$0=\dfrac{1+y_{X}}{2}$ \\
$0\times 2=1+y_{X}$ \\
$0=1+y_{X}$ \\
$y_{X}=-1=\bm{-1}$ \\$\bm{X\left(-7;-1\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $L$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[LE]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{L}+x_{E}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{L}+y_{E}}{2}$\\
$2=\dfrac{\frac{7}{4}+x_{E}}{2}$ \\
$2\times 2=\frac{7}{4}+x_{E}$ \\
$4=\frac{7}{4}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{7}{4} + 4=\bm{\frac{9}{4}}$ \\
$\frac{1}{3}=\dfrac{\frac{17}{6}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{1}{3}\times 2=\frac{17}{6}+y_{E}$ \\
$\frac{2}{3}=\frac{17}{6}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{17}{6} + \frac{2}{3}=\bm{- \frac{13}{6}}$ \\$\bm{E\left(\frac{9}{4};- \frac{13}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $C$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[CN]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{C}+x_{N}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{C}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{3}{2}=\dfrac{\frac{4}{3}+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{3}{2}\times 2=\frac{4}{3}+x_{N}$ \\
$-3=\frac{4}{3}+x_{N}$ \\
$x_{N}=-3 - \frac{4}{3}=\bm{- \frac{13}{3}}$ \\
$- \frac{6}{5}=\dfrac{\frac{17}{6}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{6}{5}\times 2=\frac{17}{6}+y_{N}$ \\
$- \frac{12}{5}=\frac{17}{6}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{17}{6} - \frac{12}{5}=\bm{- \frac{157}{30}}$ \\$\bm{N\left(- \frac{13}{3};- \frac{157}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$EP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ \left(-10 + 5 \right)^2 +\left(-5 - 1 \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$EP=\sqrt{ 25 +36 }=\sqrt{ 61 }=\bm{\sqrt{61}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$RB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ \left(-4 + 3 \right)^2 +\left(-6 - 4 \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ 1 +100 }=\sqrt{ 101 }=\bm{\sqrt{101}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{P}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{P}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-2 + 10}{2}=4$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-10 - 8}{2}=-9$ \\
$\bm{Y\left(4;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{B}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{B}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{4 + 5}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-6 + 2}{2}=-2$ \\
$\bm{R\left(\frac{9}{2};-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{E}+x_{G}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{E}+y_{G}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{- \frac{21}{5} - 1}{2}=- \frac{13}{5}$ \\
$y_{M}=\dfrac{- \frac{5}{2} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{13}{8}$ \\
$\bm{M\left(- \frac{13}{5};- \frac{13}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{P}+x_{A}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{P}+y_{A}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{31}{60}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{11}{5} + \frac{29}{6}}{2}=\frac{79}{60}$ \\
$\bm{F\left(\frac{31}{60};\frac{79}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $G$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[GX]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{G}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{G}+y_{X}}{2}$\\
$-4=\dfrac{0+x_{X}}{2}$ \\
$-4\times 2=0+x_{X}$ \\
$-8=0+x_{X}$ \\
$x_{X}=-8=\bm{-8}$ \\
$4=\dfrac{-7+y_{X}}{2}$ \\
$4\times 2=-7+y_{X}$ \\
$8=-7+y_{X}$ \\
$y_{X}=7 + 8=\bm{15}$ \\$\bm{X\left(-8;15\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $C$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[CG]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{C}+x_{G}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{C}+y_{G}}{2}$\\
$10=\dfrac{2+x_{G}}{2}$ \\
$10\times 2=2+x_{G}$ \\
$20=2+x_{G}$ \\
$x_{G}=-2 + 20=\bm{18}$ \\
$7=\dfrac{-1+y_{G}}{2}$ \\
$7\times 2=-1+y_{G}$ \\
$14=-1+y_{G}$ \\
$y_{G}=1 + 14=\bm{15}$ \\$\bm{G\left(18;15\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $M$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[MR]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{M}+x_{R}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{M}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{19}{5}=\dfrac{- \frac{24}{5}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{19}{5}\times 2=- \frac{24}{5}+x_{R}$ \\
$- \frac{38}{5}=- \frac{24}{5}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{38}{5} + \frac{24}{5}=\bm{- \frac{14}{5}}$ \\
$- \frac{13}{3}=\dfrac{\frac{15}{4}+y_{R}}{2}$ \\
$- \frac{13}{3}\times 2=\frac{15}{4}+y_{R}$ \\
$- \frac{26}{3}=\frac{15}{4}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{26}{3} - \frac{15}{4}=\bm{- \frac{149}{12}}$ \\$\bm{R\left(- \frac{14}{5};- \frac{149}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $X$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[XS]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{X}+x_{S}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{X}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{- \frac{4}{3}+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=- \frac{4}{3}+x_{S}$ \\
$- \frac{4}{3}=- \frac{4}{3}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{4}{3} + \frac{4}{3}=\bm{0}$ \\
$- \frac{19}{6}=\dfrac{\frac{13}{4}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{19}{6}\times 2=\frac{13}{4}+y_{S}$ \\
$- \frac{19}{3}=\frac{13}{4}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{19}{3} - \frac{13}{4}=\bm{- \frac{115}{12}}$ \\$\bm{S\left(0;- \frac{115}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GU=\sqrt{ \left(-10 + 3 \right)^2 +\left(-8 - 3 \right)^2 }$\\
$GU=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-11 \right)^2 }$\\
$GU=\sqrt{ 49 +121 }=\sqrt{ 170 }=\bm{\sqrt{170}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-7 + 1 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-6 \right)^2 }$\\
$AW=\sqrt{ 25 +36 }=\sqrt{ 61 }=\bm{\sqrt{61}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{E}+x_{V}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{E}+y_{V}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-6 + 9}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{F}=\dfrac{-10}{2}=-5$ \\
$\bm{F\left(\frac{3}{2};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{A}+x_{R}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{A}+y_{R}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{-7 + 7}{2}=0$ \\
$y_{Q}=\dfrac{-2 + 8}{2}=3$ \\
$\bm{Q\left(0;3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{W}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{W}+y_{D}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{- \frac{19}{6} - 3}{2}=- \frac{37}{12}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{15}{4} + 4}{2}=\frac{1}{8}$ \\
$\bm{S\left(- \frac{37}{12};\frac{1}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{6}{5} + \frac{9}{5}}{2}=\frac{3}{10}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{13}{5} + \frac{17}{5}}{2}=\frac{2}{5}$ \\
$\bm{P\left(\frac{3}{10};\frac{2}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $U$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[UQ]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{U}+x_{Q}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{U}+y_{Q}}{2}$\\
$6=\dfrac{-4+x_{Q}}{2}$ \\
$6\times 2=-4+x_{Q}$ \\
$12=-4+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=4 + 12=\bm{16}$ \\
$-3=\dfrac{3+y_{Q}}{2}$ \\
$-3\times 2=3+y_{Q}$ \\
$-6=3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-6 - 3=\bm{-9}$ \\$\bm{Q\left(16;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $C$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[CR]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{C}+x_{R}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{C}+y_{R}}{2}$\\
$10=\dfrac{-9+x_{R}}{2}$ \\
$10\times 2=-9+x_{R}$ \\
$20=-9+x_{R}$ \\
$x_{R}=9 + 20=\bm{29}$ \\
$1=\dfrac{0+y_{R}}{2}$ \\
$1\times 2=0+y_{R}$ \\
$2=0+y_{R}$ \\
$y_{R}=2=\bm{2}$ \\$\bm{R\left(29;2\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $A$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[AQ]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{A}+x_{Q}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{A}+y_{Q}}{2}$\\
$\frac{13}{4}=\dfrac{\frac{16}{5}+x_{Q}}{2}$ \\
$\frac{13}{4}\times 2=\frac{16}{5}+x_{Q}$ \\
$\frac{13}{2}=\frac{16}{5}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{16}{5} + \frac{13}{2}=\bm{\frac{33}{10}}$ \\
$\frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{13}{5}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=- \frac{13}{5}+y_{Q}$ \\
$\frac{3}{2}=- \frac{13}{5}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=\frac{3}{2} + \frac{13}{5}=\bm{\frac{41}{10}}$ \\$\bm{Q\left(\frac{33}{10};\frac{41}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $G$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[GR]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{G}+x_{R}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{G}+y_{R}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{9}{4}+x_{R}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{9}{4}+x_{R}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{9}{4}+x_{R}$ \\
$x_{R}=- \frac{2}{3} + \frac{9}{4}=\bm{\frac{19}{12}}$ \\
$2=\dfrac{\frac{1}{3}+y_{R}}{2}$ \\
$2\times 2=\frac{1}{3}+y_{R}$ \\
$4=\frac{1}{3}+y_{R}$ \\
$y_{R}=- \frac{1}{3} + 4=\bm{\frac{11}{3}}$ \\$\bm{R\left(\frac{19}{12};\frac{11}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ \left(-7 - 2 \right)^2 +\left(-7 - 5 \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$AY=\sqrt{ 81 +144 }=\sqrt{ 225 }=\bm{15}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WL=\sqrt{ \left(-4 + 9 \right)^2 +\left(-9 - 7 \right)^2 }$\\
$WL=\sqrt{ \left(5 \right)^2 +\left(-16 \right)^2 }$\\
$WL=\sqrt{ 25 +256 }=\sqrt{ 281 }=\bm{\sqrt{281}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-8 + 7}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{3}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{1}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{W}+x_{P}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{W}+y_{P}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{6 + 8}{2}=7$ \\
$\bm{R\left(\frac{5}{2};7\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{M}+x_{S}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{M}+y_{S}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{\frac{3}{5} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{133}{60}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{1}{2} + \frac{7}{2}}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{N\left(\frac{133}{60};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{V}+x_{Z}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{V}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{- \frac{14}{3} - \frac{4}{5}}{2}=- \frac{41}{15}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{11}{6}}{2}=\frac{49}{60}$ \\
$\bm{A\left(- \frac{41}{15};\frac{49}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[QY]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{Q}+x_{Y}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{Q}+y_{Y}}{2}$\\
$5=\dfrac{-9+x_{Y}}{2}$ \\
$5\times 2=-9+x_{Y}$ \\
$10=-9+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=9 + 10=\bm{19}$ \\
$-9=\dfrac{7+y_{Y}}{2}$ \\
$-9\times 2=7+y_{Y}$ \\
$-18=7+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-18 - 7=\bm{-25}$ \\$\bm{Y\left(19;-25\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $A$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[AR]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{A}+x_{R}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{A}+y_{R}}{2}$\\
$5=\dfrac{-7+x_{R}}{2}$ \\
$5\times 2=-7+x_{R}$ \\
$10=-7+x_{R}$ \\
$x_{R}=7 + 10=\bm{17}$ \\
$3=\dfrac{-9+y_{R}}{2}$ \\
$3\times 2=-9+y_{R}$ \\
$6=-9+y_{R}$ \\
$y_{R}=6 + 9=\bm{15}$ \\$\bm{R\left(17;15\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $U$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[UV]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{U}+x_{V}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{U}+y_{V}}{2}$\\
$\frac{18}{5}=\dfrac{- \frac{15}{4}+x_{V}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=- \frac{15}{4}+x_{V}$ \\
$\frac{36}{5}=- \frac{15}{4}+x_{V}$ \\
$x_{V}=\frac{15}{4} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{219}{20}}$ \\
$0=\dfrac{\frac{4}{3}+y_{V}}{2}$ \\
$0\times 2=\frac{4}{3}+y_{V}$ \\
$0=\frac{4}{3}+y_{V}$ \\
$y_{V}=- \frac{4}{3}=\bm{- \frac{4}{3}}$ \\$\bm{V\left(\frac{219}{20};- \frac{4}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $V$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[VD]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{V}+x_{D}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{V}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{\frac{14}{5}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=\frac{14}{5}+x_{D}$ \\
$- \frac{2}{3}=\frac{14}{5}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{14}{5} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{52}{15}}$ \\
$\frac{7}{2}=\dfrac{\frac{19}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=\frac{19}{5}+y_{D}$ \\
$7=\frac{19}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{19}{5} + 7=\bm{\frac{16}{5}}$ \\$\bm{D\left(- \frac{52}{15};\frac{16}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$RE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RE=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$RE=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$RE=\sqrt{ 4 +16 }=\sqrt{ 20 }=\bm{2 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$MT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MT=\sqrt{ \left(-6 - 1 \right)^2 +\left(-6 + 4 \right)^2 }$\\
$MT=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$MT=\sqrt{ 49 +4 }=\sqrt{ 53 }=\bm{\sqrt{53}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{W}+x_{D}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{W}+y_{D}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{-4 + 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-2 + 7}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{X\left(- \frac{3}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{Z}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{Z}+y_{C}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-3 + 10}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{-3 + 7}{2}=2$ \\
$\bm{D\left(\frac{7}{2};2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{S}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{S}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{19}{5} - \frac{15}{4}}{2}=- \frac{151}{40}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{4}{5} - \frac{1}{4}}{2}=- \frac{21}{40}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{151}{40};- \frac{21}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{D}+x_{F}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{D}+y_{F}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{15}{4} + \frac{11}{6}}{2}=- \frac{23}{24}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{4}{3} + \frac{9}{5}}{2}=\frac{7}{30}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{23}{24};\frac{7}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $R$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[RE]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{R}+x_{E}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{R}+y_{E}}{2}$\\
$-9=\dfrac{8+x_{E}}{2}$ \\
$-9\times 2=8+x_{E}$ \\
$-18=8+x_{E}$ \\
$x_{E}=-18 - 8=\bm{-26}$ \\
$9=\dfrac{-8+y_{E}}{2}$ \\
$9\times 2=-8+y_{E}$ \\
$18=-8+y_{E}$ \\
$y_{E}=8 + 18=\bm{26}$ \\$\bm{E\left(-26;26\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[ZX]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{Z}+x_{X}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{Z}+y_{X}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-4+x_{X}}{2}$ \\
$-1\times 2=-4+x_{X}$ \\
$-2=-4+x_{X}$ \\
$x_{X}=-2 + 4=\bm{2}$ \\
$6=\dfrac{5+y_{X}}{2}$ \\
$6\times 2=5+y_{X}$ \\
$12=5+y_{X}$ \\
$y_{X}=-5 + 12=\bm{7}$ \\$\bm{X\left(2;7\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $A$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[AK]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{A}+x_{K}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{A}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{\frac{19}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=\frac{19}{6}+x_{K}$ \\
$- \frac{8}{3}=\frac{19}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{19}{6} - \frac{8}{3}=\bm{- \frac{35}{6}}$ \\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{-4+y_{K}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=-4+y_{K}$ \\
$- \frac{16}{3}=-4+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{16}{3} + 4=\bm{- \frac{4}{3}}$ \\$\bm{K\left(- \frac{35}{6};- \frac{4}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $D$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[DA]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{D}+x_{A}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{D}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{7}{5}=\dfrac{\frac{7}{6}+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{7}{5}\times 2=\frac{7}{6}+x_{A}$ \\
$- \frac{14}{5}=\frac{7}{6}+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{14}{5} - \frac{7}{6}=\bm{- \frac{119}{30}}$ \\
$\frac{11}{5}=\dfrac{- \frac{11}{6}+y_{A}}{2}$ \\
$\frac{11}{5}\times 2=- \frac{11}{6}+y_{A}$ \\
$\frac{22}{5}=- \frac{11}{6}+y_{A}$ \\
$y_{A}=\frac{11}{6} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{187}{30}}$ \\$\bm{A\left(- \frac{119}{30};\frac{187}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$ET=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{E} \right)^2 }$\\
$ET=\sqrt{ \left(-7 + 7 \right)^2 +\left(-10 + 5 \right)^2 }$\\
$ET=\sqrt{ \left(0 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$ET=\sqrt{ 0 +25 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$VX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VX=\sqrt{ \left(-5 - 5 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$VX=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$VX=\sqrt{ 100 +4 }=\sqrt{ 104 }=\bm{2 \sqrt{26}}$\\
	\end{multicols}

 
 
\end{document}